點解啲黃師咁慘？ 因為你地懶呀。去選中學校董會啦。

喂大佬 光復香港得個講字呀？去選中學校董會啦。

近呢幾日有位副校因為係私人Facebook作左首黑警死全家比學校校董會停職調查，諗起自己間學校就覺得大家都好幸福，因為我地一定唔會因為老師的一句私人講話而將佢地停職。

因為我就係中學校董會校董🥰，我有份做決策架。你地成日話要光復香港守護學生、老師，喂大佬，去霸番啲有權有勢嘅位做野啦，去用你嘅力量去守護香港啦，去選校友校董、家長校董啦。

每一間學校最高的決策機關就係校董會，校董會係監察成間學校運作，仲高過校長的，而每一間學校都會有一定比例校董係由學校不同持份者擔任，例如有辦學團體校董(最高6成)、校長、教師校董、家長校董同校友校董(最少一人)。就咁睇作為每位香港人已經有幾個機會去選校董，最簡單一定係中學校友校董。

香港人好懶架，搞到藍絲得閒撚佔領左校董會

講真，我地真係忙番工搵錢，成日都唔撚理啲要多啲時間做義工嘅野，但到關鍵時間你就好撚有用，例如今次。今次副校停職明顯係整個校董會因為受到外來(黑警協會)威脅而做成，如果我地有幾位自己人係校董會，起碼你可以提出反對、再加埋聲大夾惡啲有身份開記招屌哂成個校董會都仲得。起碼有身位做啲野呀。

「要選係咪好難？」
其實唔係，因為大家成日都好撚懶，搞到校友校董長期都係班藍絲Social撚少少票就當選。以我為例，我地學校每年校祖日就會改選一次校友校董，我地學校校友校董有3席/25席位左右，簡簡單單參選前一星期拉下票，你就可以高票當選，我就係上年11月用111票當選成為校友校董，喂，拉下自己同級的同學都差唔多夠票啦。

「得果少少票，有撚用咩？」
錯! 要用起上黎你都可以好有用，我學校係一間好學校，加上辦學團體係循道衛理教會，姐係成撚日灣仔開比大家休息果間，所以我基本都唔洗用到其他招，但我地坐係到就係可以警惕佢地唔好亂黎，我地係有Power去阻止佢地亂黎，我成日都話如果有學生被捕學校要處分或者老師被禁言的話，我地就有身位去用，好彩我唔洗用。

所以唔該大家去選自己中學的校董，唔好懶，成日話要守護學生同敢言老師，就係等你呢一步。希望大家認清每一個位置都係有佢嘅戰略空間， 如果大家真係想請教多啲點樣做校董，留低個TG 黎緊搞WORKSHOP教學!

推呀!

推
有權先可以話事

有用post 推

推

其實中學校董冇咩做 大家圍內呢幾年的同學已經夠票幫你當選

光復校園 時代革命

校董革命

原來校董咁易做

所以香港人唔好懶啦

Push

仲可以反攻無良管理

幫推

推呀！！

呢個真心唔知可以咁玩

push

冇成本 又可以守護教師

讀書個陣聽人講校董仲大過校長
乜原來咁易選

sor唔小心不推文左
推番

講得好

監察學校發展!

想問投校董一般要咩資格？

有份比錢學校果啲校董就係姐

校友就得

Pis

真係唔可以懶

校董唔係比錢學校就做校董
有好多位置都係委任的
選到的就有教師校董、校友校董、家長校董

間間學校都有校友校董依d野？

冇錯 每間中學都有最少一位校友校董 我學校有3個
至於選舉係幾時同埋幾耐選一次就係學校設定黎，要睇每一間學校點搞。

邊個有票投？舊生全部有票？

冇錯。

係因為 黃師苦

真定假，我畢業咁多年冇人通知過我叫我投票

多數都要出email 詳細要問番學校點樣搞選舉 冇可能冇票

Tui

推到出教學

光復香港真係要好多地方比心機滲透
加油

連登仔平均年齡有無23？
唔好話仔女 女朋友都無個

校友校董唔洗生仔呀 利申：23

校友校董基本上要由校友會去搞選舉，無校友會嘅好似無得選

利申: 以前做學校文職，無校友會無校友校董

我間學校唔洗校友會都有得選架 各家學校各家例

唔好笑

推到上熱門

推2

我做嗰間因為搵唔到有心嘅舊生所以組唔到校友會，變相無咗校友校董
家長校董又係無人想做，年年都係負責老師碌人情卡去搵家長做，到開會又唔出席
變相其實都係辦學團體自己玩晒
如果大家有心嘅可以留意多少少

奇招

其實唔奇 係因為我地懶

有道理！

一位藍師負評

在其位，謀其政

推1

認真post必推

推呀屌

正經野冇人推

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

選校董呢啲舊生有得投

睇晒
原來做校友咁有用
之前仲笑呢樣野廢冇用冇做校友

大家係咪要返母校做校友先

好易黃標dklm

冇錯 校董會組成有最少一席係校友校董
但首先好似樓上講你間學校要有校友會，同埋洗唔洗入會先投票
各間學校都唔同

係要做校董呀！！！

點解我讀中學嗰陣冇投票選過依啲

因為係校友投架 你讀中學點投

唔可以懶

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

有意思

推

凡有提名，1名或多於1名
係咩意思？
即係開幾多個位都ok?

我係中學校董

有咩可以做

有咩功能組別可以入

推呀

因為有啲學校係多於一位校友校董
例如我校就有3位校友校董，所以係多議席多票制。

上面意思應該係提名 我校就要兩位提名先可以做候選人

可以監察學校發展，保護學校學子同老師嘅表達自由，入下文件去校董會質詢，甚至係有咩事出黎動員都大聲啲

咁我學校唔駛
校監神父好撚黃

【twitter要人】銅鑼灣書店 桂民海遭寧波法院判囚 10 年

我都係

推，唔講真係唔知可以咁玩

學生會校董

但係每間學校有幾多個校友校董係邊個決定？
你間學校可能係3個，但係其他學校可能唔係？

推！！ 黃絲真係要做多d~

冇錯 係辦學團體決定 法定就一定最少一位，但有啲學校鳩下鳩下亂黎要屌下佢做錯

我同幾位校董朋友都想寫下光復校董會教學 如果大家有興趣 我地試下搞workshop呀

其實唔係咁簡單。

校董會其實好多時都係橡皮圖章。
係正常情況下, 辦學團體係會數夠票比間學校既所有政策通過的。
據我所知, 校董會成員會有:
1. 當然校董(校監, 校長)
2. 辦學團體校董(N個, 視乎校情)
3. 教師校董(至少一個)
4. 家長校董(至少一個)
5. 校友校董(至少一個)
6. 獨立校董(至少一個)

基本上, 獨立校董好大機會同辦學團體會係友好關係。所以, 如果辦學團體係藍, 咁既組合之下校友校董基本上都無say。

當然, 你左右唔到決定, 但你可以make noise。

理論上, 校友校董係由校友會向校方推薦的。
所以, 如果你好有心想做校友校董, 要穩操勝券, 首先加入校友會個committee。然後同Committee保持友好, 到選舉時, 再搵同屆同學幫幫手投個票, 基本上就十拿九穩。

以上講既係政治上操作, 但一般做校友會同校友校董都應該有相關承擔(即係要聯誼校友諸如此類), 如果無既, 沽名釣譽都唔係好事。

想知就問, 我再分享。

真，其實都有責任向校友負責，至於洗唔洗入校友會先投得校友校董 跟據指引讀左一年間中學都可以番去做校友校董同投票嘅，有啲學校要入校友會先投得票係錯嘅 可以要求番佢地跟指引修改架

我間學校係校友會hold 校友校董選舉, 有結果後, 就將當選者推薦比辦學團體, 最後由校方委任。如無抵觸成為校董條件, 程序上係不能不接納的。
你地果邊係唔係咁?

辦學團體有過半票， 你果1票起到咩作用

師兄，多謝你（利申校慶有番黎支持你）

exact7ly， 同泛民情況一樣，可以發言， 但無得話事

咁咩都唔做最好？

完全唔洗理校友會同入校友會committee 的
同埋校方冇理由唔接受選舉結果 所以要屌下你學校要跟番教育局指引啦

香港人根本輸係自己度

推推推

Push錯左 再push

滲透各界

香港人 奪權

推 有冇精簡版 或者重點紅字下？

推！！！！

有用資訊推

tui

推
點解藍屍做呢啲野咁積極
我地真係要發力

推呀呀呀呀呀

有用post

其實樓主可以諗下寫萬字文改革建議書, 揾d猛人同你加持啦
1個校友校董真係無用嫁

啱，個位係好撚有用

推
仲有業主立案法團大家都要選
好多黃區業員就係比啲藍業主立案法團搞到冇得租屋村辦事處同係屋村範圍派野

推
自己學校自己救

Go

光復校董會！

副校連位都冇埋 大家可唔可以唔好咁懶？

大學
中學
小學
業主立案法團都係呢個運作

疫情未完 同時 公義未得到彰顯 - 831半週年

Push push push

A學校老師可唔可以做B學校老師嘅校董？